#LyX 2.3 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 544
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin unavailable
\textclass amsart
\use_default_options true
\begin_modules
theorems-ams
eqs-within-sections
figs-within-sections
\end_modules
\maintain_unincluded_children false
\language spanish-mexico
\language_package default
\inputencoding utf8
\fontencoding global
\font_roman "default" "default"
\font_sans "default" "default"
\font_typewriter "default" "default"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\use_microtype false
\use_dash_ligatures true
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\paperfontsize default
\spacing single
\use_hyperref false
\papersize default
\use_geometry false
\use_package amsmath 1
\use_package amssymb 1
\use_package cancel 1
\use_package esint 1
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 1
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 1
\use_package stmaryrd 1
\use_package undertilde 1
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 1
\use_minted 0
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 3
\paragraph_separation indent
\paragraph_indentation default
\is_math_indent 0
\math_numbering_side default
\quotes_style french
\dynamic_quotes 0
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle default
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Title
U de Rao
\end_layout

\begin_layout Section
Introducción
\end_layout

\begin_layout Standard
Definimos una segmento inicial de un vector, su esperanza y su matriz de
 covarianzas, así como de las distribuciones Wishart, Hotelling y F asociadas
 y sus parámetros de no centralidad.
\end_layout

\begin_layout Standard
Vamos a estudiar la relación entre la muestra de 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}$
\end_inset

, la de los segmentos iniciales 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}$
\end_inset

.
 En particular nos interesa probar que el segmento remanente 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}^{\left(2\right)}$
\end_inset

 tiene esperanza nula para poder descartarlo y seleccionar las primeras
 
\begin_inset Formula $p_{1}$
\end_inset

 variables.
\end_layout

\begin_layout Section
Desarrollo
\end_layout

\begin_layout Subsection
Pruebas que implica cada estadístico
\end_layout

\begin_layout Standard
PAra dimensión 
\begin_inset Formula $p$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $H_{0}:\boldsymbol{\mu}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

,
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
T_{p;m}^{2}=m\boldsymbol{y}'W^{-1}\boldsymbol{y}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Para el segmento de las primeras 
\begin_inset Formula $p_{1}$
\end_inset

 componentes
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $H_{0}^{\left(1\right)}:\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}=\boldsymbol{0}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
T_{p_{1};m}^{2}=m\boldsymbol{y}'^{\left(1\right)}W_{11}^{-1}\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
Parámetros de no centralidad
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Diferencia 
\begin_inset Formula $\lambda_{p}^{2}-\lambda_{p_{1}}^{2}$
\end_inset

.
 Si son idénticos y esta diferencia es 0, 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}_{2}$
\end_inset

 no tiene relevancia.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p}^{2}=\boldsymbol{\mu}'\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p_{1}}^{2}=\boldsymbol{\mu}'^{\left(1\right)}\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula $\lambda_{p}^{2}-\lambda_{p_{1}}^{2}=\boldsymbol{\mu}_{2.1}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}$
\end_inset

, diapo 4.
\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}'\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}=\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)};\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\right)'\Sigma^{-1}\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)};\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
Para 
\begin_inset Formula $\beta=\Sigma_{21}\cdot$
\end_inset


\begin_inset Formula $\Sigma_{11}^{-1}\in\mathbb{R}^{p_{2}\times p_{1}}$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $W^{-1}=\left(\begin{matrix}\Sigma_{11}^{-1}+\boldsymbol{\beta}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\beta} & -\boldsymbol{\beta}'\Sigma_{22.1}^{-1}\\
-\boldsymbol{\beta}'\Sigma_{22.1}^{-1} & \Sigma_{22.1}^{-1}
\end{matrix}\right)$
\end_inset


\begin_inset Foot
status open

\begin_layout Plain Layout
Falta demostrarla.
 Quizás se puede lograr realizando el producto por bloques 
\begin_inset Formula $WW^{-1}=I$
\end_inset

 y despejando.
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}'\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}=\left(\begin{matrix}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}\\
\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}
\end{matrix}\right)'\left[\left(\begin{matrix}\Sigma_{11}^{-1}+\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta & -\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\\
-\Sigma_{22.1}^{-1}\beta & \Sigma_{22.1}^{-1}
\end{matrix}\right)\left(\begin{matrix}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}\\
\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}
\end{matrix}\right)\right]
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}'\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}=\left(\begin{matrix}\boldsymbol{\mu}'^{\left(1\right)} & \boldsymbol{\mu}'^{\left(2\right)}\end{matrix}\right)\left(\begin{matrix}\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}-\beta\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\\
-\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}
\end{matrix}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}'\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}=\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}\right)'\left[\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}-\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\right]+\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\right)'\left[-\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\right]
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}'\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}=\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}'\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}'\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}-\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
Queremos introducir la expresión que nos interesa, 
\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\underbrace{\boldsymbol{\mu}'\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}}_{\lambda_{p}^{2}}=\underbrace{\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}'\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}}_{\lambda_{p_{1}}^{2}}+\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}'\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}-\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}_{2.1}=\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula $\Sigma_{22.1}=\Sigma_{22}-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}\Sigma_{12}$
\end_inset

, esta matriz es simétrica dado que los dos bloques diagonales son simétricos
 y los extradiagonales son uno el traspuesto del otro.
\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p}^{2}=\lambda_{p_{1}}^{2}+\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}'\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}-\boldsymbol{\mu}'^{\left(1\right)}\underbrace{\Sigma_{22.1}^{-1}\beta}_{\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}+\left(-\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}+\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p}^{2}=\lambda_{p_{1}}^{2}+\boldsymbol{\mu}'^{\left(1\right)}\beta'\Sigma_{22.1}^{-1}\left(\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}-\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}\right)+\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22.1}^{-1}\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p}^{2}=\lambda_{p_{1}}^{2}+\boldsymbol{\mu}'^{\left(1\right)}\boldsymbol{\beta}'\underbrace{\Sigma_{22.1}^{-1}\left(-\boldsymbol{\mu}_{2.1}\right)}+\boldsymbol{\mu}'^{\left(2\right)}\underbrace{\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Theorem
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p}^{2}=\lambda_{p_{1}}^{2}+\left[\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\boldsymbol{\beta}\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}\right]'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p}^{2}=\lambda_{p_{1}}^{2}+\boldsymbol{\mu}_{2.1}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Consideramos 
\begin_inset Formula $T_{p;m}^{2}-T_{p_{1};m}^{2}=m\left[\boldsymbol{y}'W^{-1}\boldsymbol{y}-\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}'W_{11}\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}\right]=m\boldsymbol{y}'_{2.1}W_{22.1}^{-1}\boldsymbol{y}_{2.1}$
\end_inset

 con 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}_{2.1}=\boldsymbol{y}^{\left(2\right)}-W_{2.1}W_{22.1}^{-1}\boldsymbol{y}_{2.1}$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $W_{22.1}=W_{22}-W_{21}W_{11}^{-1}W_{12}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Esta expresión se obtiene realizando un despeje similar al llevado a cabo
 para la diferencia entre los parámetros de no centralidad.
\end_layout

\begin_layout Subsection
Relación entre los segmentos de 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}$
\end_inset

 para la hipótesis 
\begin_inset Formula $H_{0}:\lambda_{p}^{2}=\lambda_{p_{1}}^{2}$
\end_inset

, diapositiva 5.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
La hipótesis nula equivale a que 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

 si 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Suponiendo 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

 entonces 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}_{2.1}=\boldsymbol{0}\Leftrightarrow\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}_{2.1}=\boldsymbol{\mu}_{2}-\beta\boldsymbol{\mu}_{1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Bajo 
\begin_inset Formula $H_{0}$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $\lambda_{p}^{2}-\lambda_{p_{1}}^{2}=\boldsymbol{\mu}_{2.1}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}=0\Rightarrow\boldsymbol{\mu}_{2.1}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

 porque la matriz es definida positiva.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{0}=_{H_{0}}\boldsymbol{\mu}_{2}-\beta\boldsymbol{\mu}_{1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Entonces, 
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}_{1}=\boldsymbol{0}\wedge\boldsymbol{0}=_{H_{0}}\boldsymbol{\mu}_{2}-\beta\boldsymbol{\mu}_{1}\Rightarrow\boldsymbol{\mu}_{2}=\boldsymbol{0}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}=\boldsymbol{0}\Rightarrow_{H_{0}}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

 
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Suponiendo 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}$
\end_inset

 e 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}^{\left(2\right)}$
\end_inset

 independientes, 
\series bold

\begin_inset Formula $\boldsymbol{\beta}=\boldsymbol{0}$
\end_inset


\series default
 entonces 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{\mu}_{2.1}=\boldsymbol{0}\Leftrightarrow\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}=\boldsymbol{0}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\lambda_{p}^{2}-\lambda_{p_{1}}^{2}=\boldsymbol{\mu}_{2.1}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}=0\wedge\Sigma_{12}=0=\left(\Sigma_{21}\right)'
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\Sigma_{22.1}=\Sigma_{22}-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}\Sigma_{12}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\Sigma_{22.1}=\Sigma_{22}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}_{2.1}'\Sigma_{22}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}\right)'\Sigma_{22}^{-1}\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\beta\boldsymbol{\mu}^{\left(1\right)}\right)=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\beta=\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}=0$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}'\Sigma_{22}^{-1}\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Como la matriz es definida positiva:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Estadístico U de Rao
\end_layout

\begin_layout Subsection
Consideraciones iniciales
\end_layout

\begin_layout Standard
La diferencia entre las Hotelling recién estudiadas va a ser la base del
 estadístico necesario.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
T_{p;m}^{2}-T_{p_{1};m}^{2}=m\boldsymbol{y}'_{2.1}W_{22.1}^{-1}\boldsymbol{y}_{2.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Queremos hallar la distribución de 
\begin_inset Formula $\frac{T_{p;m}^{2}-T_{p_{1};m}^{2}}{m\left(1+\frac{T_{p_{1};m}^{2}}{m}\right)}=\frac{1}{U}-1$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Vamos a buscar la distribución condicional al primer bloque, al de las primeras
 
\begin_inset Formula $p_{1}$
\end_inset

 coordenadas.
\end_layout

\begin_layout Standard
No vamos a lograr precisamente un Hotelling porque la normal y la Wishart
 involucradas no comparten la matriz 
\begin_inset Formula $\Sigma$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
En la condicional, la varianza tiene la forma conocida.
 Para lograr el Hotelling introducimos los factores necesarios para normalizar
 la razón.
\end_layout

\begin_layout Standard
Como se ve en el despeje en función de 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset

, rechazamos en pequeños valores de 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset


\begin_inset Foot
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Quotes fld
\end_inset

mucho más chico que 1
\begin_inset Quotes frd
\end_inset


\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Subsection
Lemas necesarios
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Recordemos
\end_layout

\begin_layout Enumerate
Si 
\begin_inset Formula $X\sim\mathcal{N}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma\right)$
\end_inset

 con 
\begin_inset Formula $A^{2}=A$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $\text{rg}A=r$
\end_inset

 con 
\begin_inset Formula $\Sigma\in\mathbb{R}^{p\times p}$
\end_inset

 entonces 
\begin_inset Formula $X'AX\sim\mathcal{W}\left(\Sigma;p;r\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Enumerate
Si añadimos 
\begin_inset Formula $B$
\end_inset

 en condiciones similares y rango 
\begin_inset Formula $\text{rg}B=s/s+r=n$
\end_inset

 entonces si 
\begin_inset Formula $AB=0\Rightarrow$
\end_inset

 
\begin_inset Formula $X'AX\sim\mathcal{W}\left(\Sigma;p;r\right)$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $X'BX\sim\mathcal{W}\left(\Sigma;p;s\right)$
\end_inset

.
 Además, 
\begin_inset Formula $X'AX$
\end_inset

 es independiente de 
\begin_inset Formula $X'BX$
\end_inset

 y de 
\begin_inset Formula $X'B=\left(BX\right)'$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Lemma
\begin_inset Formula $W\sim\mathcal{W}\left(\Sigma;p;m\right)\Rightarrow\exists\left(\boldsymbol{z}_{i}\right)/\forall i:\boldsymbol{z}_{i}\sim\mathcal{N}_{p}\left(\boldsymbol{0};\Sigma\right)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W=\sum_{i=1}^{m}\boldsymbol{z}_{i}\boldsymbol{z}_{i}'
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Nomenclamos la partición sin usar subíndices por comodidad futura
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{z}_{i}=\left(\begin{matrix}\boldsymbol{u}_{i}\\
\boldsymbol{v}_{i}
\end{matrix}\right)/\begin{cases}
\boldsymbol{u}_{i}\in\mathbb{R}^{p_{1}}\\
\boldsymbol{v}_{i}\in\mathbb{R}^{p-p_{1}}
\end{cases}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W\sim\left(\begin{matrix}U'U & U'V\\
V'U & V'V
\end{matrix}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{11}\sim U'U
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}\sim U'V
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Va a aparecer el = como ~
\end_layout

\begin_layout Standard
Además, 
\begin_inset Formula $U\sim\mathcal{N}_{p_{1}}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma_{11}\right)$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $V\sim\mathcal{N}_{p_{2}}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma_{22}\right)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{22.1}=W_{22}-W_{21}W_{11}^{-1}W_{12}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{22.1}=V'V-V'U\left(U'U\right)^{-1}U'V
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{22.1}=V'\left[I-U\left(U'U\right)^{-1}U\right]V
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $P=U\left(U'U\right)^{-1}U$
\end_inset

, sabemos que es simétrica e idempotente, de 
\begin_inset Formula $\mathbb{P}\left[\text{rg}\left(U\right)=p_{1}\right]=1$
\end_inset

 dado que la wishart es no singular con probabilidad 1 y por lo tanto esta
 matriz tiene rango completo con probabilidad 1 por el teorema de Okamoto.
\end_layout

\begin_layout Standard
Las dos matrices tienen 
\begin_inset Formula $m$
\end_inset

 filas.
 Partimos por las componentes (por columnas).
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $I_{m}-P$
\end_inset

 es proyección y de rango 
\begin_inset Formula $m-p_{1}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{22.1}=V'\left(I-P\right)V
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Esta matriz 
\begin_inset Formula $\left(I-P\right)$
\end_inset

 es simétrica e idempotente pero es aleatoria.
 No podemos aplicar directamente el teorema para wisharts 
\begin_inset Formula $X'AX$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Remark
Lo que vamos a hacer es 
\series bold
condicionar para obtener una matriz constante
\series default
.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Condicionamos
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{v}_{i\Bigg|\boldsymbol{u}_{i}}\sim\mathcal{N}\left(\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{u}_{i};\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{v}_{i.1}=\boldsymbol{v}_{i\Bigg|\boldsymbol{u}_{i}}-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{u}_{i}\sim\mathcal{N}\left(0;\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Notar que sería 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{v}_{i2.1}$
\end_inset

, se acortó por conveniencia.
\end_layout

\begin_layout Standard
Como las 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{v}_{2.1}$
\end_inset

 dependen cada una de una observación independiente, sus covarianzas elemento
 a elemento son independientes.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{N}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $V_{2.1}$
\end_inset

 es independiente de 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset

 con 
\begin_inset Formula $V'_{2.1}=\left(\boldsymbol{v}_{j1}\right)_{j=1}^{m}=\left(\boldsymbol{v}_{j}-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}\boldsymbol{u}_{j}\right)_{j=1}^{m}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}=V'-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}U'
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Calculemos la identidad que buscábamos pero en estas variables.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}'\left(I-P\right)V_{2.1}=\left\{ \left(V'-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}U'\right)'\left(I-P\right)\right\} V_{2.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $P$
\end_inset

 proyecta al complemento ortogonal de 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}'\left(I-P\right)V_{2.1}=V'\left(I-P\right)V_{2.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Probamos que 
\begin_inset Formula $V'_{2.1}\left(I-P\right)=V'\left(I-P\right)$
\end_inset


\begin_inset Foot
status open

\begin_layout Plain Layout
En el Searle están las condiciones bajo las cuales bale 
\begin_inset Formula $AXC=BXC\Rightarrow AX=BX$
\end_inset


\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{N}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\Sigma_{22.1}=V'\left(I-P\right)V=V'_{2.1}\left(I-P\right)V_{2.1}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{2.1}\Bigg|_{U}=V'_{2.1}\left(I-P\right)V_{2.1}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{W}\left(\Sigma_{22.1};p_{2};m-p_{1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Pero como es independiente de 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset

 también la no condicionada tiene esta distribución.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{2.1}\sim\mathcal{W}\left(\Sigma_{22.1};p_{2};m-p_{1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Necesito asegurar que 
\begin_inset Formula $W_{22.1}$
\end_inset

 es independiente tanto de 
\begin_inset Formula $W_{11}$
\end_inset

como de 
\begin_inset Formula $W_{12}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V'_{2.1}P=\left(V'-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}U'\right)P
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V'_{2.1}P=V'P-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}U'P
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $P$
\end_inset

 proyecta al espacio columna de 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V'_{2.1}P=V'P-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}U'
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\Sigma_{12}=\Sigma_{21}'$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
P'V_{2.1}=VP'-U\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
P'V_{2.1}=PV-U\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $P\left(I-P\right)=O$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $V_{2.1}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{N}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma_{22.1}\right)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Logramos todas las hipótesis necesarias para relacinoar nuestras wishart.
 Con 
\begin_inset Formula $A=P$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $B=I-P$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $V'_{2.1}\left(I-P\right)V_{2.1}\Bigg|_{U}$
\end_inset

 es independiente de 
\begin_inset Formula $PV_{2.1}\Bigg|_{U}$
\end_inset

.
 Condicionar nos permitió fijar las matrices para aplicar este resultado
 que no vale en matrices Wishart pero sí en matrices constantes.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $W_{22.1}$
\end_inset

 es independiente de 
\begin_inset Formula $\left(U;PV_{2.1}\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Necesito reconstruir 
\begin_inset Formula $W_{12}$
\end_inset

 a partir de 
\begin_inset Formula $\left(U;PV_{2.1}\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'V
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=\left(U'P\right)V
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Esta matriz ya apareció en 
\begin_inset Formula $P'V_{2.1}=VP'-U\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $P'V_{2.1}=PV-U\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $P'V_{2.1}+U\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}=PV$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'\left(PV\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'\left(P'V_{2.1}+U\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'P'V_{2.1}+U'U\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\left(W_{11};W_{12}\right)=f^{m}\left(U;PV_{2.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $W_{22.1}$
\end_inset

 es independiente de los argumentos de esta función por lo tanto de su imagen
 y por lo tanto de ambas componentes de la misma.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Con esto probamos 
\series bold
a 
\series default
y
\series bold
 b
\series default
.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Propiedad de la covarianza de matrices normales
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\text{Cov}\left(QXP'\right)=QQ'\otimes P\Sigma P'
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\text{Cov}\left(X\right)=A\otimes B
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\text{Cov}\left(X'\right)=B\otimes A
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
Punto 
\begin_inset Formula $c$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{N}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'P'V_{2.1}+W_{11}\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'V_{2.1}+W_{11}\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\text{Cov}\left(V_{2.1}\Bigg|_{U}\right)=I\otimes\Sigma_{22.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\text{Cov}\left(U'V_{2.1}\Bigg|_{U}\right)=U'IU\otimes\Sigma_{22.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\text{Cov}\left(U'V_{2.1}\Bigg|_{U}\right)=W_{11}\otimes\Sigma_{22.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $U'V_{2.1}\Bigg|_{U}$
\end_inset

 es una matriz normal porque es combinación de normales.
 Además ya conocemos su matriz de covarianzas.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
U'V_{2.1}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{N}\left(O;W_{11}\otimes\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Es lo mismo condicinoar a 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset

 o a su variable 
\begin_inset Formula $W_{11}$
\end_inset

 que es la 
\begin_inset Quotes fld
\end_inset

parte
\begin_inset Quotes frd
\end_inset

 que aparece en la definición.
\end_layout

\begin_layout Standard
Cuando condiciono a 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $W_{11}$
\end_inset

 pasa a ser ua constante.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}\Bigg|_{W_{11}}=U'V_{2.1}+W_{11}\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{N}\left(W_{11}\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{12};W_{11}\otimes\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Como 
\begin_inset Formula $W_{21}=W_{12}'$
\end_inset

, también es normal, con la esperanza transpuesta.
 
\begin_inset Formula $W_{21}\sim\mathcal{N}\left(W_{21}\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{11};\Sigma_{22.1}\otimes W_{11}\right)$
\end_inset

 por la propiedad de las matrices normales traspuestas citada arriba.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Distribución de 
\begin_inset Formula $B$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Podemos considerar 
\begin_inset Formula $B$
\end_inset

 como una TL derecha de 
\begin_inset Formula $W_{21}$
\end_inset

 si condicionamos al vaor de 
\begin_inset Formula $W_{11}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
arreglar producto
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
B=W_{21}W_{11}^{-1}\Bigg|_{W_{11}}\sim\mathcal{N}\left(W_{11}^{-1}\cdot W_{21}\Sigma_{11}^{-1}'\Sigma_{11};\Sigma_{22.1}\otimes W_{11}^{-1}\cdot W_{11}\cdot W_{11}^{-1}'\right)=\mathcal{N}\left(W_{11}^{-1}\cdot W_{21};\Sigma_{22.1}\otimes W_{11}^{-1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsubsection
\begin_inset Formula $A$
\end_inset

 es función de variables de las cuales 
\begin_inset Formula $B$
\end_inset

 es independiente.
\end_layout

\begin_layout Standard
Como 
\begin_inset Formula $\Sigma_{12}=0$
\end_inset

 entonces 
\begin_inset Formula $A\sim\mathcal{W}\left(\Sigma_{22};p-p_{1};p_{1}\right)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
\begin_inset Formula $W_{12}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'PV_{2.1}+U'U\Sigma_{11}^{-1}\Sigma_{12}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'PV_{2.1}+U'U\Sigma_{11}^{-1}O
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{12}=U'PV_{2.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $A=W_{21}W_{11}^{-1}W_{12}=V_{2.1}U\left(U'U\right)^{-1}U'V_{2.1}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $A=V_{2.1}PV_{2.1}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
En este caso, 
\begin_inset Formula $\Sigma_{22.1}=\Sigma_{22}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $V_{2.1}\Bigg|_{U}\sim\mathcal{N}\left(O;I_{m}\otimes\Sigma_{22}\right)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}PV_{2.1}\Bigg|_{U}=V_{2.1}PV_{2.1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
V_{2.1}PV_{2.1}\sim\mathcal{W}\left(\Sigma;p-p_{1};p_{1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $P$
\end_inset

 es idempotente de rango 
\begin_inset Formula $p_{1}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
A\sim\mathcal{W}\left(\Sigma;p-p_{1};p_{1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Teorema que permite hacer Pruebas
\end_layout

\begin_layout Standard
Esta vez la distribución condicinal sí depende del condicionante.
\end_layout

\begin_layout Subsection
Síntesis de la demostración
\end_layout

\begin_layout Standard
Realizamos los mismos cálculos que se realizó para la Wishart con el agregado
 de la variable 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{y}=\left(\begin{matrix}\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}\\
\boldsymbol{y}^{\left(2\right)}
\end{matrix}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
Está en el Seber pero tiene errores...
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{y}_{2.1}=\boldsymbol{y}^{\left(2\right)}-B\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
B=W_{21}W_{11}^{-1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Primero hay que probar que 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}_{2.1}\Bigg|_{\left(\boldsymbol{y}^{\left(1\right)};U\right)}=\mathcal{N}\left(\boldsymbol{\mu}_{2.1};\Sigma_{22.1}\left(1+\frac{T_{p_{1}}^{2}}{m}\right)\right)$
\end_inset

.
 Esto es que 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}$
\end_inset

 condicinoada a las primeras coordenadas de las 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}$
\end_inset

 y las 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{z}$
\end_inset

 es normal.
\end_layout

\begin_layout Standard
¿Cómo se lo prueba? Usamos la distribución condicional de una normal, 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}_{2}\Bigg|_{\boldsymbol{y_{1}}}=\mathcal{N}\left(\boldsymbol{\mu}^{\left(2\right)}-\Sigma_{21}\Sigma_{11}^{-1}\left(\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}-\boldsymbol{y}^{\left(2\right)}\right);\Sigma_{22.1}\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
En 
\begin_inset Formula $B$
\end_inset

 está 
\begin_inset Formula $U=W_{11}^{.1}$
\end_inset

.
 Tenemos que hacer la matriz de proyección.
 Al condicinar sólo va a quedar 
\begin_inset Formula $V_{2.1}$
\end_inset

 como V.A.
\end_layout

\begin_layout Standard
El término negativo de la esperanza se pierde.
 Así vamos a poder condicionar.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\frac{\boldsymbol{y}_{2.1}}{\sqrt{1+\frac{T_{p;m}^{2}}{m}}}\Bigg|_{\boldsymbol{y}^{\left(1\right)};U}\sim\mathcal{N}\left(\frac{\boldsymbol{\mu}_{2.1}}{\sqrt{1+\frac{T_{p;m}^{2}}{m}}};\Sigma_{22.1}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Vimos que 
\begin_inset Formula $W_{22.1}\sim\mathcal{W}\left(\Sigma_{22.1};p_{2};m-p_{1}\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Conozco la distribución condicional.
 Como es independiente, la no condicinoal es la misma.
\end_layout

\begin_layout Standard
Las variables 
\begin_inset Formula $\frac{\boldsymbol{y}_{2.1}}{\sqrt{1+\frac{T_{p;m}^{2}}{m}}}$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $W_{22.1}$
\end_inset

 comparten la matriz de covarianzas.
 En la diapo 6 aparece la razón
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $T_{p}^{2}-T_{p_{1}}^{2}=m\boldsymbol{y}'_{2.1}W...$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\frac{T_{p}^{2}-T_{p_{1}}^{2}}{1+\frac{T_{p_{1}}^{2}}{m}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Al armar el hotelling con los productos adecuados para llegar a la 
\begin_inset Formula $\mathcal{F}$
\end_inset

 el parámetro de no centralidad es 
\begin_inset Formula $\lambda^{2}=\frac{\boldsymbol{\mu}_{2.1}'\Sigma_{22.1}^{-1}\boldsymbol{\mu}_{2.1}}{1+\frac{T_{p;m}^{2}}{m}}$
\end_inset

.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
Bajo la hipótesis nula, la esperanza de esta 
\begin_inset Formula $\frac{\boldsymbol{y}_{2.1}}{\sqrt{1+\frac{T_{p;m}^{2}}{m}}}$
\end_inset

 es 
\begin_inset Formula $0=\boldsymbol{\mu}_{2.1}$
\end_inset

 .
 Entonces es la no condional y obtengo la 
\begin_inset Formula $\mathcal{F}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Section
Observación para el caso 
\begin_inset Formula $p=1$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Llamamos 
\begin_inset Formula $T_{p}^{2}$
\end_inset

 al 
\begin_inset Formula $T_{p,m}^{2}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
T_{p}^{2}=T_{p-1}^{2}+T_{p|\left(p_{i}\right)_{i=1}^{p-1}}^{2}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
T_{p}^{2}=T_{p-2}^{2}+T_{p-1|\left(p_{i}\right)_{i=1}^{p-2}}^{2}+T_{p|\left(p_{i}\right)_{i=1}^{p-1}}^{2}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
Método step-down
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $F_{k}$
\end_inset

 es independiente de 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}_{1}$
\end_inset

 y de 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}=\sqrt{n}\left(\overline{\boldsymbol{x}}_{1}...\overline{\boldsymbol{x}}_{k-1}\right)'
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
W_{11}=\sum\left(\boldsymbol{x}_{i;\left(k-1\right)}-\overline{\boldsymbol{x}}_{\left(k-1\right)}\right)\left(\boldsymbol{x}_{i;\left(k-1\right)}-\overline{\boldsymbol{x}}_{\left(k-1\right)}\right)'
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
-es decir, tomamos las primeras 
\begin_inset Formula $k$
\end_inset

 coordenadas de 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{x}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Como 
\begin_inset Formula $F_{k}$
\end_inset

 es independiente de 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}=\sqrt{n}\left(\overline{\boldsymbol{x}}_{1}...\overline{\boldsymbol{x}}_{k-1}\right)'$
\end_inset

 y de 
\begin_inset Formula $W_{11}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $F_{k-1}$
\end_inset

 queda construido con las primeras 
\begin_inset Formula $k$
\end_inset

 coordenadas.
 Se construye solamente usando 
\begin_inset Formula $\boldsymbol{a}\boldsymbol{y}^{\left(1\right)}$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $W_{11}$
\end_inset

.
 Es decir, usa 
\begin_inset Quotes fld
\end_inset

pedacitos
\begin_inset Quotes frd
\end_inset

 de estos vectores.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
F_{k-1}=\frac{T_{0;k-1}^{2}-T_{0;k-2}^{2}}{n+T_{0;k-2}^{2}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Entonces, bajo 
\begin_inset Formula $H_{0}$
\end_inset

 
\begin_inset Formula $F_{k}$
\end_inset

 es independiente de 
\begin_inset Formula $F_{k-1}$
\end_inset

 y de todos los 
\begin_inset Formula $F_{j}/j<k$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Itemize
diapo 16
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Lo otro, que es importantísimo.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\bigcap_{j=1}^{p}H_{0;k}\equiv H_{0}:\boldsymbol{\mu}=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $H_{0.1}\boldsymbol{\mu}_{1}=\boldsymbol{0}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $H_{0.2}:\boldsymbol{\mu}_{1}-\boldsymbol{\beta}_{\left(1\right)}\boldsymbol{\mu}_{1}=\boldsymbol{0}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $H_{0.1}\cap H_{0.2}:\boldsymbol{\mu}_{2}-\boldsymbol{\beta}_{\left(1\right)}0=\boldsymbol{0}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
así sucesivamente.
\end_layout

\begin_layout Standard
Bajo 
\begin_inset Formula $H_{0}:$
\end_inset

 
\begin_inset Formula $F_{j}\sim F_{1;n-j}$
\end_inset

.
 Rechazamos cuando 
\begin_inset Formula $F_{j}$
\end_inset

 observado supera el percentil 
\begin_inset Formula $1-\alpha$
\end_inset

 para alguno de los 
\begin_inset Formula $j$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
El nivel es la probabilidad de rechazar, calculemos 
\begin_inset Formula $1-\alpha_{j}$
\end_inset

, la probabilidad de aceptar, en cada componente.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
1-\alpha=P_{H_{0}}\left(\forall j:F_{j}<F_{1;n-j}^{1-\alpha_{j}}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
1-\alpha=P_{H_{0}}\left(\bigcap_{j=1}^{p}F_{j}<F_{1;n-j}^{1-\alpha_{j}}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Son todos independientes bajo 
\begin_inset Formula $H_{0}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
1-\alpha=\prod_{j=1}^{p}P_{H_{0}}\left(F_{j}<F_{1;n-j}^{1-\alpha_{j}}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Como es una 
\begin_inset Formula $F$
\end_inset

,
\begin_inset Formula $P_{H_{0}}\left(F_{j}<F_{1;n-j}^{1-\alpha_{j}}\right)=1-\alpha_{j}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\alpha=1-\prod_{j=1}^{p}\left(1-\alpha_{j}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
si son todos iguales
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\alpha=1-\left(1-\alpha_{j}\right)^{p}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
Si todos los 
\begin_inset Formula $\alpha_{j}$
\end_inset

 entonces la potencia es similar a Hotelling, no se gana mucho.
\end_layout

\begin_layout Standard
Lo importante es privilegiar las variables que nos interesan poniéndolas
 primero.
\end_layout

\begin_layout Standard
La ventaja respecto a Bonferroni es el nivel global exacto y que la relación
 entre las hipótesis es directa.
\end_layout

\begin_layout Standard
Además, puedo identificar las variables que fallan.
\end_layout

\end_body
\end_document
